{
    "question": "Sebutkan 2 jenis dekorasi dan jelaskan!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Motif hias, yaitu jenis hiasan yg digunakan sbg hiasan2 tertentu. cth : manusia, benda alam, hewan,dll.<br>2. Seni lukis hias, yaitu seni lukis yg dipergunakan untuk mendekorasi suatu ruangan. jenis seni lukis hias yaitu : al fresco, al secco, mozaik, intarsia, aplikasi",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-a-kalamakara-b-estetika-947",
            "question": "Jelaskan pengertian :\r\na. Kalamakara\r\nb. Estetika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Estetika\u00a0adalah salah satu cabang\u00a0filsafat. Secara sederhana, estetika adalah ilmu yang membahas\u00a0keindahan, bagaimana ia bisa terbentuk, dan bagaimana seseorang bisa merasakannya. Pembahasan lebih lanjut mengenai estetika adalah sebuah filosofi yang mempelajari nilai-nilai sensoris, yang kadang dianggap sebagai penilaian terhadap sentimen dan rasa. Estetika merupakan cabang yang sangat dekat dengan filosofi\u00a0seni.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Kalamakara adalah salah satu bentuk wajah raksasa dan diapit oleh relief wanita cantik, desain ornamentis yang selalu menghiasi bagian atas pintu-pintu candi di Jawa. Bentuk kalamakara ini merupakan salah satu wujud ornamen figuratif yang memiliki fungsi spirutual, yaitu sebagai &#039;tolak balak&#039; (pengusir roh-roh Jahat). Kalamakara jenis ini terdapat di sentra candi Penataran di Jawa tengah.<br><br></span>Estetika<span>\u00a0adalah salah satu cabang\u00a0</span>filsafat<span>. Secara sederhana, estetika adalah ilmu yang membahas\u00a0</span>keindahan<span>, bagaimana ia bisa terbentuk, dan bagaimana seseorang bisa merasakannya. Pembahasan lebih lanjut mengenai estetika adalah sebuah filosofi yang mempelajari nilai-nilai sensoris, yang kadang dianggap sebagai penilaian terhadap sentimen dan rasa. Estetika merupakan cabang yang sangat dekat dengan filosofi\u00a0</span>seni<span>.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-instumen-alat-musik-yang-terkenal-di-yunani-700",
            "question": "Sebutkan instumen alat musik yang terkenal di Yunani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "instrumen alat musik terkenal di yunani adalah Lyra<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-musik-ansambel-518",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan musik ansambel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Ansambel</strong> secara bahasa artinya krlompok musik. Secara istilah, ansambel adalah sekelompok orang yang melakukan aktivitas musik yang berbeda-beda secara bersamaan.\n</p><h3>Pembahasan\n</h3><p><strong>Berdasarkan Penyajian\n</strong></p><ul><li>Ansambel sejenis\n</li></ul><p><strong>Ansambel sejenis</strong> adalah penyajian musik dengan menggunakan alat musik sejenis. Contohnya, recorder dengan terompet.\n</p><ul><li>Ansambel campuran\n</li></ul><p><strong>Ansambel campuran</strong> adalah penyajian musik dengan beberapa jenis alat musik. Contohnya piano, seruling, dengan bass.\n</p><p><strong>Berdasarkan Fungsinya\n</strong></p><ul><li>Melodis\n</li></ul><p><strong>Melodis</strong> merupakan kegiatan merangkai nada sebagai melodi lagu menggunakan alat musik. Contohnya piano, pianika, terompet, dan harmonica.\n</p><ul><li>Ritmis\n</li></ul><p><strong>Ritmis</strong> merupakan kegiatan mengatur irama suatu lagu dengan alat musik. Contohnya triangel, gong, dan gendang.\n</p><ul><li>Harmonis\n</li></ul><p><strong>Harmonis</strong> merupakan penggabungan dari ritmis dan melodis. Yakni kegiatan merangkai nada sebagai melodi lagu dan mengatur irama suatu lagu.\n</p><p><strong>Berdasarkan Cara Memainkan\n</strong></p><ul><li>Dipukul\n</li></ul><p>Contohnya drum, gendang, dan gong.\n</p><ul><li>Ditiup\n</li></ul><p>Contohnya terompet, seruling, dan recorder.\n</p><ul><li>Dipetik\n</li></ul><p>Contohnya gitar dan kecapi.\n</p><ul><li>Digesek\n</li></ul><p>Contohnya biola, rebab dan selo.\n</p><ul><li>Digoyangkan\n</li></ul><p>Contohnya angklung.\n</p><h3>Pelajari Lebih Lanjut\n</h3><ol><li>Pengertian musik ansambel : https://brainly.co.id/tugas/1096623\n</li><li>Jenis jenis ansambel : https://brainly.co.id/tugas/1304844\n</li></ol><h3>Detil Jawaban\n</h3><p>Mapel : Seni\n</p><p>Kelas : VIII\n</p><p>Materi : Musik Ansambel\n</p><p>Bab : 8\n</p><p>Kode kategorisasi : 7.19.8\n</p><p>Kata Kunci : Ansambel, Ansambel sejenis, Ansambel campuran\n</p><p>\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261</p><h3>#OptiTeamCompetition\n</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-umbi-umbian-itu-seperti-ubi-kentangjagung-apakah-ini-be-500",
            "question": "Apakah umbi umbian itu seperti ubi, kentang,jagung. apakah ini benar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya ubi kentang dan jagung termasuk umbi-umbian",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya, itu adalah contoh dari tumbuhan umbi-umbian.. inti nya mereka yang \"buah\" nya tersimpan di tanah (biasa nya di posisi akar) adalah jenis umbi-umbian.. semoga membantu..maaf kalau kurang lengkap..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-pemberian-warna-ragam-hias-pada-bahan-tekstil-898",
            "question": "Jelaskan cara pemberian warna ragam hias pada bahan tekstil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teknik pengecatan dengan menggunakan cat khusus tekstil sangat praktis karena tidak menggunakan alat yang canggih / rumit cukup dengan kuas,kentang,labu siam,kaca atau pelepah pisang sebagai media,sehingga sangat memungkinkan dipakai didaerah dan tidak memerlukan waktu lama.Bahan cat tekstil sangat mudah didapat di toko sablon dan harganyapun dapat terjangkau. Zat pewarna tekstil adalah suatu bahan untuk memberi warna pada kain,sehingga kain yang tadinya berwarna putih bisa berubah warna sesuai yang di kehendaki.Untuk memberi warna secara menyeluruh pada kain dilakukan proses pencelupan.Selain itu pewarna tekstil bisa juga memberi motif dengan teknik pengecatan dan pengecapan.Ada beberapa pengetahuan dasar yang harus dimiliki oleh seseorang yang akan menekuni keterampilan ini yaitu,Pengetahuan tentang jenis kain perbedaan antara,kain katun sutera ,wol dan sintetisPengetahuan tentang cara pencampuran warna (teori warna),warna primer (merah,kuning,biru) warna scundair yaitu campuran warna-warna primer (merah+ kuning= jingga,merah+ biru=ungu,uiru+kuning=hijau) warna tertier campuran antara warna primer dan secundair (ungu kemerah-merahan,hijau kebiruan,dll variasi warna lebih banyak).Teknik dasar menghias kain,pembuatan ragam hias,keterampilan pembuatan media dan ketepatan pemakaian alat dan\u00a0 mediaSikap kerja adalah\u00a0 yang menjadi perhatian yaitu ketekunan dan ketelitian serta kerapihan dalam bekerja untuk mendapatkan hasil yang maksimal.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. Persiapan proses pencelupan dan pencapan yaitu\u00a0proses-proses yang dilakukan terhadap kain sebelum\n dilakukan\u00a0proses basah baik untuk bahan kapas maupun bahan dari \nserat\u00a0sintetik meliputi penumpukan kain,pemberian kode, \npenyambungan\u00a0kain, relling,relaxing.<br>\n2. Proses persiapan pencelupan dan pencapan:\u00a0proses pembakaran bulu, \npenghilangan kani,\u00a0pemasakan,pengelantangan,merserisasi, dan proses \npersiapan\u00a0untuk kain sintetik meliputi pengurangan berat, dan \ntermofixztion (heat seating),<br>\n3. Pencelupaan: tentang jenis kain yang\u00a0dicelup, zat warna yang digunakan, teknologi yang diterapkan dalam\u00a0proses pencelupan.<br>\n4. Pencapan: persiapan\u00a0pencapan, teknik pencapan, prosedur pencapan, \npersiapan gambar,\u00a0pengental, pasta cap, proses pencapan dengan berbagai \nzat warna,\u00a0pencapan pada bahan non tekstil, fiksasi, pencucian kain \ndan\u00a0diakhiri dengan proses pembuatan batik.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-1-jelaskan-pengertian-dari-musik-barat-2-jelaska-365",
            "question": "JAWABLAH !!\r\n 1. Jelaskan Pengertian dari musik barat?\r\n\u00a02. Jelaskan pegertian musik dari timur?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kode Kategorisasi : 6.19.11\n</p><p>Mapel : Seni Budaya </p><p>Musik barat ialah musik yang berasal dari Barat yang sekarang ini berkembang pesat di Indonesia karena telah mempengaruhi bangsa kita, sehingga musik tersebut dapat kita gunakan untuk berbagai kepentingan seperti pendidikan, politik, hiburan, agama, kesehatan, dan lain sebagainya. Adapun unsur-unsur musik barat seperti berikut ini :</p><br><p>- Irama dan matra;</p><br><p>- Atmosfir;</p><br><p>- Pesan;</p><br><p>- Suasana hati;</p><br><p>- Lirik;</p><br><p>- Melodi;</p><br><p>- Harmoni; dan </p><br><p>- Ritme </p><br><p>Musik timur ialah musik yang berasal dari timur yang biasanya digunakan untuk mengekspresikan manusia sebagai keindahan dengan menggunakan alat musik serta suara manusia</p><br><p>Alat musik yang digunakan adalah gamelan, gitar, piano, sasando, dan lain sebagainya </p><br><br><p>Semoga Membantu \u00a0 \u00a0</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-ciri-ciri-patung-252",
            "question": "Apa saja ciri-ciri patung?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tiga dimensi, termasuk seni kriya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>berupa patung semen, patung batu, perunggu, fiber, kayu (pahat), bahkan melebar membuat patung dengan bahan dari kertas koran, lilin dan juga pernah membuat patung dari bahan ubi kayu.<br>\u00a0Atau seni kriya mungkin.. :)<br><br>Maaf Kalau Salah.. :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-start-renang-gaya-kupu-kupu-dan-gaya-punggung-528",
            "question": "Bagaimana cara start renang gaya Kupu - Kupu dan gaya Punggung ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kupu kupu berdiri membungkuk diatas kolam renang itu yg simple kalo gaya punggung\u00a0<span>\u00a0kedua ujung-ujung jari kaki dikaitkan pada bibir balok start, lakukan sikap membungkuk dengan kedua lengan berada lurus ke belakang, dan pandangan mata diarahkan lurus ke depan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "request-lagu-pop-indonesia-untuk-vocal-group-300",
            "question": "Request lagu pop indonesia\u00a0untuk vocal group !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "judika : merindukan purnama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "lagunya stinky - mungkinkah <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-daerah-atau-area-dalam-permainan-bola-voli-904",
            "question": "Sebutkan 4 daerah atau area dalam permainan bola voli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Daerah depan (serang) dalam setiap lapangan dibatasi poros garis tengah dan ke belakang sampai garis serang.<br>2. Daerah servis adalah daerah selebar 9 m di belakang setiap garis akhir. Daerah ini dibatasi oleh dua garis pendek sepanjang 15 cm yang dibuat 20 cm di belakang garis akhir, sebagai kepanjangan dari garis samping. Perpanjangan daerah servis adalah ke belakang sampai batas akhir daerah bebas.<br>3. Daerah pergantian : dibatasi oleh perpanjangan dari ke dua garis serang hingga ke meja pencatat (skorer).<br><span>4. Daerah pemanasan : untuk kejuaraan dunia dan pertandingan resmi FIBV, berukuran 3 x 3 m, tempatnya adalah di kedua pojok bangku cadangan, luar daerah bebas.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}